<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Schwarzenegger!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>

    <section>
        <title>Port scan</title>
        <para>
		Mutassunk rá ebben a port szkennelő forrásban a kivételkezelés szerepére!
https://www.tankonyvtar.hu/hu/tartalom/tkt/javat-tanitok-javat/ch01.html#id527287

        </para>
        
        <para>
            A kivételkezelés egy programozási mechanizmus, melynek célja a program futását szándékosan vagy nem szándékos módon megszakító esemény (hiba) vagy utasítás kezelése. Programunkban a függvény 0-1024-ig végignézi a portokat, hogy melyiken tud létrehozni kapcsolatot. A socket létrehozásakor 2 argumentumú konstruktort használunk. Az első a hostnak a neve, a második pedig a portnak a száma. Ha tudunk létesíteni kapcsolatot, akkor egyszerűen kiírjuk, hogy az a port figyeli, és le is zárjuk azt, ha sikertelen a próbálkozás, akkor pedig azt írja ki, hogy sikertelen. Ha találna egy ilyen portot, az azt jelentené, hogy "sebezhető" az eszközünk, vagyis könnyű lenne a privát adatokhoz hozzáférni. A programban azért szükséges a kivételkezelés, mert ha nem lehet kapcsolódni az adott porthoz, vagyis nem figyeli, akkor kivételt fog dobni, és leáll a program. Ez elkerülhető, ugyanis a kivételkezelés miatt ilyenkor a catch blokk fog végrehajtódni. Jelen esetünkben kiírásra kerül, hogy az adott portot semmi sem figyeli. Viszont ha sikeres a kapcsolódás, akkor a catch rész nem fog lefutni, vagyis a program jelezni fogja, hogy a portot egy folyamat figyeli.
        </para>
        <programlisting language='Java'><![CDATA[
public class KapuSzkenner {

    public static void main(String[] args) {

        for(int i=0; i<1024; ++i)

            try {

                java.net.Socket socket = new java.net.Socket(args[0], i);

                System.out.println(i + " figyeli");

                socket.close();

            } catch (Exception e) {

                System.out.println(i + " nem figyeli");

            }
    }

}
            ]]>
        </programlisting>
        <para>
        <figure>
            <title>KapuSzkenner</title>
<mediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="img/KapuSzkenner.png" scale="36"/>
</imageobject>
</mediaobject>
</figure>   
</para>
    </section>        

        
	<section>
        <title>Android Játék</title>
        <para>
		Írjunk egy egyszerű Androidos „játékot”! Építkezzünk például a 2. hét „Helló, Android!” feladatára!
        </para>
        
        <para>
            Egy működő androidos játékot kellett írni, amit én ezt a alábbi youtube
tutorial alapján valósítottam meg:
https://www.youtube.com/watch?v=apDL78MFR3o
A játék egy tictactoe játék, ami a játék szabályai alapján működik, számolja a játékosok pontjait, valamint egy reset funkció is bele van építve, ami az eddig összegyűjtött pontokat nullázza.
        </para>
        <para>
        <figure>
            <title>TicTacToe</title>
<mediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="img/TicTacToe.png" scale="50"/>
</imageobject>
</mediaobject>
</figure>   
</para>
    </section>        
	     
	     
        
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
