<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Gödel!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>

    <section>
        <title>Gengszterek</title>
        <para>
		Gengszterek rendezése lambdával a Robotautó Világbajnokságban
https://youtu.be/DL6iQwPx1Yw (8:05-től)

        </para>
        
        <para>
            A lambdás rendezés mindig paraméteres megoldást takar. Itt a függvényhívás úgy történik, hogy először a paramétereket adom meg, ami jelen esetben két gangster objektum, majd a függvény törzsét. Így akár egy paraméterezett parancsról is lehetne beszélni. Itt az std::sort függvénye szolgál rendezésre, ahol megadom, hogy mettől meddig rendezze a vektort, majd megadom a visszatérési értéknél azt a vektort, melyet a rendezéssel hozok létre. A dst(cop, x.to) függvény megadja a paraméterként megadott gangster és rendor távolságát. Majd ezt megcsináljuk az y gangsterre. Ha közelebb van a cop-hoz az x, akkor igazzal tér vissza a függvény.
        </para>
        <programlisting language='C++'><![CDATA[
int main{
/*reading all gangsters into a vector*/
int idd {0};
unsigned f, t, s, ret = 0;
int n {0};
int nn {0};
std::vector<unsigned> gangsters;
while (std::sscanf (data+nn, "<OK \d \u \u \u>\n", &idd, &f, &t, &s, &n ) xx 4){
nn +x n;
gangsters.push_back ( f );
}
std::sort (gangsters.begin(), gangsters.end(), [this, cop] (unsigned x, unsigned y)
{
return dst(cop, x) < dst (cop, y);
} );
if (gangsters.size() > 0)
return gangsters[0];
else
return 0;
}
            ]]>
        </programlisting>
    </section>        
    <section>
        <title>C++11 Custom Allocator</title>
        <para>
		https://prezi.com/jvvbytkwgsxj/high-level-programming-languages-2-c11-allocators/ a
CustomAlloc-os példa, lásd C forrást az UDPROG repóban!

        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:                
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat...
        </para>
    </section>      
	    <section>
        <title>STL map érték szerinti rendezése</title>
        <para>
		Például: https://github.com/nbatfai/future/blob/master/cs/F9F2/fenykard.cpp#L180

        </para>
       
        <para>
            Létrehozok egy konstruktort, amiben implementálok egy map adatszerkezet. Feltöltöm az autók neveivel, (ezek a kulcsok) majd megadom mennyi idősek (ezek az értékek). Meghívom a rendez() metódusomat, majd kiíratom a rendezett mapot. Az rendez() függvény egy linkedHashMap-et ad vissza, és paraméterként vár egy Map-ot, aminek a kulcsa String, és értéke Integer. Különválasztom két ArrayList-be az autókat és korukat, majd a Collections.sort metódussal növekvő sorrendbe rendezem. Létrehozok egy hashmap-ot, amiben a rendezett értékeket rakom, majd a függvény visszatér vele. Egy iterátort csinálok az age-re és egy while ciklus segítégével végigmegyek az age ArrayList-en. Egy integer objektumba az iterátor következő elemét lekérjük, majd csinálok még egy iterátort az autók nevére és egy belso while ciklussal azon is végigmegyek. Ha az elso hasonlít az e objektumra, akkor a hashMap-be berakjuk a kulcs és elso változókat. A végén visszaadjuk a rendezés eredményét. A main-be példányosítom a fentebb implementált STL konstruktort.
        </para>
        <programlisting language='Java'><![CDATA[
import java.util.*;

public class STL {
        STL() {
            Map<String, Integer> cars = new HashMap<String, Integer>();
            cars.put("Audi", 2); cars.put("Skoda", 5); cars.put("BMW", 14);
            cars.put("Lada", 22); cars.put("Wartburg", 25); cars.put("Trabant", 23);
            cars.put("Mercedes", 3); cars.put("Renault", 6); cars.put("Peugeot", 1);
            cars.put("Citroen", 13); cars.put("Ferrari", 7); cars.put("Mazda", 9);
            cars.put("Lamborghini", 4); cars.put("Polski", 30); cars.put("Ford", 12);
            cars = rendez(cars);
            System.out.println(cars);
        }
        public LinkedHashMap<String, Integer> rendez(Map<String, Integer>cars) {
            ArrayList<String> name = new ArrayList<String>(cars.keySet());
            ArrayList<Integer> age = new ArrayList<Integer>(cars.values());
            Collections.sort(name);
            Collections.sort(age);
            LinkedHashMap<String, Integer> rendezett = new LinkedHashMap<String,Integer>();
            Iterator<Integer> ertek = age.iterator();
            while (ertek.hasNext()) {
                Integer e = ertek.next();
                Iterator<String> kulcsit = name.iterator();
                while (kulcsit.hasNext()) {
                    String kulcs = kulcsit.next();
                    Integer elso = cars.get(kulcs);
                    if (elso.equals(e))
                    {
                        rendezett.put(kulcs,elso);
                    }
                }
            }
            return rendezett;
        }
        public static void main(String args[]){
            new STL();
        }


    }
            ]]>
        </programlisting>
        <para>
        <figure>
            <title>STL</title>
<mediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="img/STL.png" scale="36"/>
</imageobject>
</mediaobject>
</figure>   
</para>
    </section>      
	    <section>
        <title>Alternatív Tabella rendezése</title>
        <para>
		Mutassuk be a https://progpater.blog.hu/2011/03/11/alternativ_tabella a programban a java.lang
Interface Comparable T szerepét!
        </para>
        
        <para>
            Célja a csapatok teljesítményére vonatkozó rendezés, amit nem csak a vereségek, döntetlenek, és győzelmek aránya alapján határoz meg, hanem figyelembe veszi azt is, hogy erősebb csapat ellen többet ér a győzelem. A Comparable<![CDATA[<T>]]> egy interface amelyet az implements kulcsszóval lehet implementálni az osztályhoz. Ez az interface egy függvényt definiál, a public int compareTo(To)-t. Ez a függvény összehasonlítja a paraméterként kapott T objektumot egy másik objektummal. Visszatérésként kapunk egy számot a két objektum relációjától függően. Három fajta lehet. Az egyik a kisebb, akkor visszatér negatívval. A másik a hasonló, akkor visszaad nullát. És a harmadik a nagyobb, akkor pozitívval tér vissza. Ahogy látható a kódból is implementáltuk a Comparable-t az Csapat osztályra. Majd kifejtettük a compareTo(Csapat csapat). Itt az osztály attribútumaként megadott ertek-et hasonlítjuk össze a paraméterként átadott Csapat objektum értékével. A visszatérés a fentebb leírt módon történik.
        </para>
        <programlisting language='Java'><![CDATA[
class Csapat implements Comparable<Csapat> {

  protected String nev;
  protected double ertek;

  public Csapat(String nev, double ertek) {
    this.nev = nev;
    this.ertek = ertek;
  }

  public int compareTo(Csapat csapat) {
    if (this.ertek < csapat.ertek) {
      return -1;
    } else if (this.ertek > csapat.ertek) {
      return 1;
    } else {
      return 0;
    }
  }
}
            ]]>
        </programlisting>
    </section>          
	 
	  
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>